\section[2]{Historic results 2}

%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
\frametitle{Вычисление скелета многогранника}

\begin{block}{Задача вычисления скелета}
    По данной развёртке, удовлетворяющей условиям Теоремы Александрова, \\
    \emph{найти скелет} соответствующего ей выпуклого многогранника.
\end{block}

\medskip

Естественный подход — перебрать всевозможные скелеты \\
и для каждого решить систему уравнений (\ref{eqn:system}).

\medskip

Для правильных 6-угольников перечислены все возможные
	скелеты \\ многогранников, соответствующих
	порёберным развёрткам.

\medskip
	
Для некоторых скелетов развёртки пока не найдены. \\
	\acite{kl17-hex}

\medskip

\begin{figure}
\centering
	\includegraphics[width=9cm]{figs_pres/hex_missing_corr}
\end{figure}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%

\section[3]{Historic results 3}

\begin{frame}
\frametitle{Проверка изоморфности развёрток}

\vspace{3.7mm}

\begin{block}{Задача проверки изоморфности}
	Даны две развёртки и общий скелет соответствующих им многогранников. \emph{Проверить подобие} этих многогранников, не строя их.
\end{block}

\begin{center}
\begin{tabular}{lcc}
\makecell[l]{
\hspace{1.45cm} \input{figs_pres/latincross} \bigskip \\
Cводится к задаче \\
отыскания кратчайших путей \\
между вершинами развёртки. \\
	\hfill\acite{DO07}}
& \hspace{0.7cm} &
\makecell[l]{
	\includegraphics[width=5.6cm]{figs_pres/alt_cube}
}
\end{tabular}
\end{center}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\nin{\noindent}
\begin{frame}
\frametitle{Поиск кратчайших путей: алгоритм Чена—Хана}
\stepcounter{theorem}

\vspace{5.5mm}

\begin{vwcol}[widths={0.7,0.3}, sep=0.3cm, rule=0pt]
\nin \textcolor{hard}{\bf Алгоритм Чена—Хана} \\
\nin– Дан триангулированный многогранник $P$, \\
\nin\phantom{–} его вершина $S$. \smallskip \\
\nin– За время $O(n^2)$ и память $O(n)$ находит \\
\nin\phantom{–} геодезические кратчайшие пути от $S$ \\
\nin\phantom{–} до всех остальных вершин $P$. \medskip

\nin\textcolor{hard}{{\bfseries Лемма~\thetheorem}
	{\itshape(\acite{discr-geodes})}}\quad{\itshape Пересечение \\
\nin кратчайшего пути на поверхности многогранника $P$ \\
\nin и грани $P$ — не более чем один отрезок.} \medskip

\nin Неверна для произвольных развёрток {\itshape (см. рисунок)}. \medskip

\nin Считается, что алгоритм легко обобщается \\
\nin на произвольные развёртки.\hfill\acite{DO07} \medskip

\nin Его даже пытались применять без изменений. \textcolor{hard}{Но \\
\nin он не вернёт корректный ответ.}\hfill\acite{joe} \medskip
\vfill\eject

\input{figs_pres/inter9}

\end{vwcol}
\end{frame}